\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,width=150mm,top=0mm,bottom=25mm,bindingoffset=6mm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{url}
%Gummi|065|=)
%\graphicspath{ {/} }
\usepackage{fixltx2e}
\title{\textbf{Assignment problem}\\
(\textit progetto euristiche)}
\author{Antony Chiossi\\
		Matr: 763488\\
		antony.chiossi@studio.unibo.it}
\date{05/10/2016}
\begin{document}

\maketitle

\section{Descrizione del problema}
Il problema scelto è un problema di assegnamento. Nello specifico si hanno \textit{N} agenti e \textit{N} task, ad ogni agente si deve assegnare uno e un solo task in modo tale che il costo complessivo degli assegnamenti sia minimizzato. Il problema viene modellato con una matrice \textit{N x N} (\textit{N} = numero agenti = numero tasks) nella quale ogni cella rappresenta il costo dell'assegnamento del task \textit{t\textsubscript{i}} all'agente \textit{a\textsubscript{j}}.



\section{Implementazioni}
Per la risoluzione del problema sono stati implementati 2 algoritmi euristici in Python:
\begin{itemize}
\item Genetico GA
\item ANTS (ACO)
\end{itemize}
Il primo algoritmo, genetico, parte con una popolazione iniziale di soluzioni la quale ad ogni step dell'algoritmo viene fatta evolvere, mediante ricombinazione genetica, creando figli migliori dei genitori utilizzando una funzione di fitness inversamente proporzionale. L'euristica ANTS invece è costruttiva, infatti si distingue dal fatto di utilizzare diversi agenti computazionali che costruiscono una nuova soluzione e al termine di ogni step (tutti gli agenti hanno temrminato il proprio compito) aggiornano una struttura dati condivisa che caratterizza la qualità delle soluzioni trovate. In entrambe le implementazioni è stata realizzata una funzione di ricerca locale con probabilità 20\% di essere applicata su una soluzione. Entrambe le applicazioni sono parametrizzabili ed eseguibili da terminale (linux like).


\section{Risultati}

Entrambe le applicazini sono state eseguite ricenndo in input 8 istanze differenti che variano per grandezza (da 100x100 a 800x800). Il numero di iterazione non è stato mantenuto uguale per ogni instanza poiché al crescere della grandezza i tempi di esecuzine diventano proibitivi. La lentezza è causata dall'applicazione della funzione di ricerca locale, per il linguaggi scelto per l'implementazione e, nel caso di ANTS, per via del fatto che si costruisce una nuova soluzione ad ogni iterazione. Dai risultati si può notare come ANTS sia discretamente migliore di GA in tutte le istanze.

\section{Rifermenti}
	- \url{http://people.brunel.ac.uk/~mastjjb/jeb/orlib/assigninfo.html}




\end{document}


%\begin{figure}[H]
%\centering
%\includegraphics[scale=0.6]{face.png}
%\end{figure}
